[{
  "id" : 1,
  "title" : "문제 1 / 10",
  "question" : "수학 상가에서 17.5미터 거리에 떨어진 곳은 어디일까? (정답 : □□ □□)",
  "answer" : ["피자 가게", "피자가게"],
  "hint1" : "2층 수학놀이관을 살펴보자.",
  "hint2" : "2층 수학놀이관에 들어가는\n입구 부분을 살펴보자.",
  "isqr": false
},

  {
    "id" : 2,
    "title" : "문제 2 / 10",
    "question" : "피자 가게의 반달 모양을 잘 관찰하여 QR코드를 찾아 찍어보자.",
    "answer" : ["121Q"],
    "hint1" : "2층 수학놀이관 피자 가게를 살펴보자.",
    "hint2" : "피자 조각들의 뒷면을 살펴보자.",
    "isqr": true
  },

  {
    "id" : 3,
    "title" : "문제 3 / 10",
    "question" : "1707년에 출생하여 1788년 사망한 수학자로 원주율의 가까운 값을 확률적으로 추정하는 유명한 문제를 만들기도 한 이 사람을 기념하는 우표 밑의 QR코드를 찍어보자.",
    "answer" : ["122Q"],
    "hint1" : "4층 교과체험관 통로를 살펴보자.",
    "hint2" : "수학자들이 있는 우표에\n출생 연도와 사망 연도를 살펴보자.",
    "isqr": true
  },

  {
    "id" : 4,
    "title" : "문제 4 / 10",
    "question" : "피타고라스 정리로 유명한 수학자 피타고라스와 도형의 아버지라고 불리는 수학자 유클리드가 함께 있는 것을 찾아 QR코드를 찍어보자.",
    "answer" : ["123Q"],
    "hint1" : "4층 교과체험관 통로를 살펴보자.",
    "hint2" : "수학자가 그려진 그림의 설명을 읽어보자.",
    "isqr": true
  },

  {
    "id" : 5,
    "title" : "문제 5 / 10",
    "question" : "\"자연은 수학이라는 언어로 쓰여있으며, 수학만큼 우리의 상상력을 자극하는 것은 없다.\"라고 말한 수학자를 수학문화관에서 찾아보자. (정답 : □□□□ □□□□)",
    "answer" : ["갈릴레오 갈릴레이","갈릴레오갈릴레이"],
    "hint1" : "3층 진로탐색관을\n꼼꼼히 살펴보고 살펴보자.",
    "hint2" : "정답 글자의 앞 4글자와\n뒤의 4글자가 정말 비슷해.",
    "isqr": false
  },
  {
    "id" : 6,
    "title" : "문제 6 / 10",
    "question" :"2층 수학도서관에 \"청410 이78ㅈ v.2\" 책을 찾아서 22쪽, 27쪽, 37쪽, 48쪽, 61쪽, 77쪽, 87쪽, 98쪽, 127쪽을 살펴보자. (정답 : □□□ □□ □□)",
    "answer" : ["그림자 극장 시간","그림자극장시간","그림자 극장시간","그림자극장 시간"],
    "hint1" : "수학도서관의 2층 칸을 살펴보자.",
    "hint2" : "\"정말 쉬운 수학책 2편\"을 찾아보자.",
    "isqr": false
  },


  {
    "id" : 7,
    "title" : "문제 7 / 10",
    "question" : "그림자 극장 매표소 시간은 언제일까? (정답 : 약 □시)",
    "answer" : ["3시", "3", "약3시", "약 3시", "세"],
    "hint1" : "2층 수학놀이관을 살펴보자.",
    "hint2" : "그림자 극장 입구를 살펴보자.",
    "isqr": false
  },

  {
    "id" : 8,
    "title" : "문제 8 / 10",
    "question" :"\"이 글을 읽고 있는 내가 주인공이 될 수 있는 책\"을 찾아 열어서 QR코드를 찍어보자.",
    "answer" : ["124Q"],
    "hint1" : "2층 수학놀이관을 살펴보자.",
    "hint2" : "각도와 관련된 체험을 찾아보자.",
    "isqr": true
  },

  {
    "id" : 9,
    "title" : "문제 9 / 10",
    "question" :"자이언트 판타의 무게를 쌀로 재려면 쌀이 몇 개가 필요할지 수학문화관 안에서 답을 찾아보자. (정답 : □,□□□,□□□)",
    "answer" : ["8,338,608","8338608"],
    "hint1" : "수학문화관의 2층 구석구석을 살펴보자.",
    "hint2" : "거듭제곱 장식장을 찾아보자.",
    "isqr": false
  },

  {
    "id" : 10,
    "title" : "문제 10 / 10",
    "question" :"한글로 표기가 가능한 글자 수를 수학문화관에서 찾아보자. (정답 : □□,□□□)",
    "answer" : ["10,773","10773"],
    "hint1" : "수학문화관의 3층 구석구석을 살펴보자.",
    "hint2" : "숨은 수 찾기 코너를 찾아보자.",
    "isqr": false
  }
]